\section{Hoe helpt business intelligence bij het maken vanbedrijfsbeslissingen?}
Volgens het boek \emph{Successful Business Intelligence} wordt business intelligence beschreven als een set van technologie\"{e}n en processen dat mensen in staat stelt om op all niveaus van de organisatie de gegevens te bereiken en te analyseren \autocite[p.~1]{successful-business-intelligence} . Als de organisatie de informatie niet analyseert en er niet naar handelt heeft business intelligence geen doel. Business Intelligence is het omzetten van gegevens naar informatie en kennis om acties te kunnen bepalen.

Business intelligence geeft leidinggevende de mogelijkheid om in te zien hoe het gaat binnen hun bedrijf. Het maakt voor leidinggevende de informatie toegankelijk en een geeft een flexibele basis om allerlei informatie over het bedrijf te vinden. Om het in de context van MoneyMonk te plaatsten geeft het ZZP'ers de mogelijkheid om inzicht te krijgen in hun eigen bedrijf. Bijvoorbeeld hoeveel facturen er zijn verstuur naar een bepaalde klant of de verkopen vergelijking van de afgelopen jaren te zien. Op deze manier geeft het het de gebruikers van MoneyMonk meer inzicht in hoe ze hun eigen bedrijf kunnen aansturen om het maximale eruit te halen. Business intelligence geeft dus de mogelijkheid om je eigen organisatie beter aan te sturen en te managen.

Business intelligence geeft organisatie ook de mogelijkheid om de prestatie van het bedrijf te verbeteren. De prestatie van de organisatie kan worden gemeten door een aantal financi\"{e}le indicatoren zoals omzet, marge, winstgevendheid, servicekosten, enzovoort. Als een bedrijf bijvoorbeeld marketing campagnes voert is het makkelijk op te sporen welke marketing campagnes niet genoeg omzet met zich meebrengen. Business intelligence kan op basis van deze meetwaardes de operaties van het bedrijf aansturen. Bijvoorbeeld het meten van de wachttijd voor een mail op een reactie of de werkdruk analyseren om beter te kunnen plannen. Business intelligence geeft de mogelijkheid om de verschillende operaties die het bedrijf heeft gerichter aan te sturen.
	